種族屠殺罪成 兩赤柬領袖囚終身

2018年11月17日

種族屠殺罪成 兩赤柬領袖囚終身

柬埔寨兩名前赤柬領袖昨日被判干犯種族屠殺罪成，判囚終身，是赤柬政權倒下近40年來首次有赤柬領袖因種族屠殺受審及被定罪判刑。92歲的赤柬第二號領導人農謝（Nuon Chea）和87歲的赤柬前總理喬森潘（Khieu Samphan）於2014年已被裁定干犯人道罪行，判處終身監禁。

判詞指赤柬政權對越南人和占族進行種族屠殺，占族平民被大規模殺害，數以百計的越南平民和士兵在S-21審訊中心被施酷刑及處決。法官指雖無證據顯示喬森潘有份屠殺占族，但他身為聯合指揮官仍需對屠殺越南人負責；而農謝與前赤柬總書記波爾布特（Pol Pot）擁最終決策權，故需為屠殺越南人和占族負責。

致全國1/4人死亡

柬埔寨法院特別法庭（ECCC）於2006年由聯合國支持成立，用以審判赤柬領袖，目前只得三人被定罪。柬埔寨於1975至79年間淪為赤柬暴政下的「殺戮戰場」，約200萬人死於大屠殺、饑荒、奴役和酷刑，佔全國人口約1/4。殺人狂魔波爾布特早於1998年去世，未有面臨審判。同是前赤柬骨幹的現任首相洪森（Hun Sen）稱為免引起局勢動盪，不容許再開展更多調查。

美聯社/法新社/路透社

上一則
上一則
法官判CNN記者暫可返白宮採訪

下一則
下一則
英同志畫家名作 破紀錄七億成交

與此同時
支共：毛仔萬歲

聯合國呢d臭閪組織真係冇撚用
柬埔寨就幫人成立特別法庭
眾志交意見書就delete人
仲話尊重領土主權
偽善到極致

一個92歲另一個87歲

判終身監禁

擺明兩條失勢廢老冇錢醫病
囚終身用政府錢幫佢醫
醫好先保外

殺左成個國家1/4人

成90歲人先終身 做下樣就算

依家先黎判

共產主義傳到邊就邊度陷國產
希特拉墨索里尼都叫做殺外族黎造就自己民族幸福
共產黨領導人？？